quiz_data = [
    {
        'question': 'Что такое Python?',
        'options': ['Язык программирования', 'Тип данных', 'Музыкальный инструмент', 'Змея на английском'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        'question': 'Какой тип данных используется для хранения целых чисел?',
        'options': ['int', 'float', 'str', 'natural'],
        'correct_option': 0
    },
    {
        "question": "Какой символ используется для комментариев в Python?",
        "options": ["//", "#", "/*", "--"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой тип данных в Python используется для хранения целых чисел?",
        "options": ["float", "str", "int", "bool"],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Что выведет код: print(2 ** 3)?",
        "options": ["6", "8", "9", "23"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Какой метод списка добавляет элемент в конец?",
        "options": ["insert()", "append()", "push()", "add()"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что такое PEP 8?",
        "options": [
            "Инструмент для запуска Python-скриптов",
            "Официальный сайт языка Python",
            "Стилевое руководство по написанию кода на Python",
            "Версия интерпретатора Python"
        ],
        "correct_option": 2
    },
    {
        "question": "Какой модуль в Python используется для работы с регулярными выражениями?",
        "options": ["regex", "re", "regexp", "match"],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Что означает 'IDE' в программировании?",
        "options": [
            "Интерактивная динамическая среда",
            "Интегрированная среда разработки",
            "Интерпретатор данных и ошибок",
            "Инструмент для деплоя приложений"
        ],
        "correct_option": 1
    },
    {
        "question": "Как создать виртуальное окружение в Python?",
        "options": [
            "python -m venv myenv",
            "pip install virtualenv",
            "python --create-env",
            "venv new"
        ],
        "correct_option": 0
    }
]